[
    {
        "question": "Kota di mana Paulus menemui Akwila dan Priskila",
        "answers": [
            "Korintus",
            "Kaesarea",
            "Roma",
            "Yerusalem"
        ],
        "correct": "Korintus",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Kota tempat Paulus lahir",
        "answers": [
            "Yerusalem",
            "Tarsus",
            "Roma",
            "Kaesarea"
        ],
        "correct": "Tarsus",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Nama tempat di mana Yesus mengucapkan Khotbah di Bukit",
        "answers": [
            "Karmel",
            "Ararat",
            "Betel",
            "Zaitun"
        ],
        "correct": "Zaitun",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Nama lembah tempat Daud mengalahkan raksasa Goliat",
        "answers": [
            "Ela",
            "Kidron",
            "Arava",
            "Terebin"
        ],
        "correct": "Ela",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Tokoh yang menggantikan Yudas Iskariot sebagai rasul",
        "answers": [
            "Tomas",
            "Matias",
            "Simon",
            "Stefanus"
        ],
        "correct": "Matias",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Abraham dikubur dimana",
        "answers": [
            "Kidron",
            "Siddim",
            "Betel",
            "Makhpela"
        ],
        "correct": "Makhpela",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Tempat dimana ada dua belas mata air dan tujuh puluh pohon palem",
        "answers": [
            "Gerezim",
            "Urkasdim",
            "Sumur Yakub ",
            "Elim"
        ],
        "correct": "Elim",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Kolam dimana Yesus menyembuhkan orang yang lumpuh",
        "answers": [
            "Siloam",
            "Betesda",
            "Gat",
            "Arza"
        ],
        "correct": "Betesda",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Di puncak gunung mana Musa dapat melihat tanah perjanjian?",
        "answers": [
            "Nebo",
            "Hebron",
            "Sinai",
            "Moria"
        ],
        "correct": "Nebo",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Di gunung mana Abraham diuji Tuhan untuk mengorbankan Ishak ?",
        "answers": [
            "Nebo",
            "Hebron",
            "Sinai",
            "Moria"
        ],
        "correct": "Moria",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapa yang mengkhianati Yesus?",
        "answers": [
            "Petrus",
            "Yudas",
            "Yohanes",
            "Matius"
        ],
        "correct": "Yudas",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa kali Petrus menyangkal Yesus?",
        "answers": [
            "Satu kali",
            "Dua kali",
            "Tiga kali",
            "Empat kali"
        ],
        "correct": "Tiga kali",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapa yang membantu Yesus membawa salib?",
        "answers": [
            "Simon dari Kirene",
            "Yusuf dari Arimatea",
            "Yohanes",
            "Nikodemus"
        ],
        "correct": "Simon dari Kirene",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa jumlah penjahat yang disalibkan bersama Yesus? ",
        "answers": [
            "Satu",
            "Dua",
            "Tiga",
            "Empat"
        ],
        "correct": "Dua",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapa yang meminta tubuh Yesus setelah Ia mati? ",
        "answers": [
            "Yusuf dari Arimatea",
            "Simon dari Kirene",
            "Nikodemus",
            "Yohanes"
        ],
        "correct": "Yusuf dari Arimatea",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapa yang pertama kali melihat Yesus setelah Ia bangkit? ",
        "answers": [
            "Maria Magdalena",
            "Petrus",
            "Yohanes",
            "Tomas"
        ],
        "correct": "Maria Magdalena",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Apa yang Yesus minta kepada Tomas yang meragukan kebangkitan-Nya?",
        "answers": [
            "Untuk melihat luka-luka-Nya",
            "Untuk berdoa",
            "Untuk memberitakan Injil",
            "Untuk mengikuti-Nya"
        ],
        "correct": "Untuk melihat luka-luka-Nya",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Apa yang Yesus lakukan ketika Ia bertemu dengan murid-murid-Nya di tepi danau setelah kebangkitan-Nya?",
        "answers": [
            "Mengajar mereka",
            "Memberkati mereka",
            "Memasak ikan untuk mereka",
            "Berdoa bersama mereka"
        ],
        "correct": "Memasak ikan untuk mereka",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Apa yang murid-murid Yesus lakukan setelah Ia naik ke surga?",
        "answers": [
            "Mereka kembali ke Yerusalem",
            "Mereka pergi ke Galilea",
            "Mereka berdoa di taman Getsemani",
            "Mereka pergi ke Samaria"
        ],
        "correct": "Mereka kembali ke Yerusalem",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang memimpin umat Israel melewati Laut Merah? (Keluaran 14:21)",
        "answers": [
            "Musa",
            "Daud",
            "Ibrahim",
            "Noah"
        ],
        "correct": "Musa",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang meminta Pilatus agar boleh menurunkan tubuh Yesus dari salib?",
        "answers": [
            "Maria Magdalena",
            "Petrus",
            "Yohanes",
            "Yusuf dari Arimatea"
        ],
        "correct": "Yusuf dari Arimatea",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang pertama kali melihat Yesus yang telah bangkit?",
        "answers": [
            "Yohanes",
            "Petrus",
            "Maria Magdalena",
            "Yakobus"
        ],
        "correct": "Maria Magdalena",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa banyak kitab Injil dalam Alkitab?",
        "answers": [
            "3",
            "4",
            "5",
            "6"
        ],
        "correct": "4",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Injil yang menekankan keilahian Yesus adalah Injil ______.",
        "answers": [
            "Matius",
            "Markus",
            "Lukas",
            "Yohanes"
        ],
        "correct": "Yohanes",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Di mana Yesus mengalami penyaliban menurut Injil Matius?",
        "answers": [
            "Golgota",
            "Bukit Zaitun",
            "Taman Eden",
            "Kapernaum"
        ],
        "correct": "Golgota",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang menjadi raja ketika Yesus lahir? (Matius 2:1)",
        "answers": [
            "Herodes",
            "Pilatus",
            "Kaisar Augustus",
            "Kaisar Tiberius"
        ],
        "correct": "Herodes",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Dalam kitab Wahyu, berapa jumlah segel yang harus dibuka? (Wahyu 5:1)",
        "answers": [
            "7",
            "6",
            "12",
            "10"
        ],
        "correct": "7",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Dari kota manakah Saulus berasal? (Kisah 9:11)",
        "answers": [
            "Tarsus",
            "Damaskus",
            "Galatia",
            "Roma"
        ],
        "correct": "Tarsus",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang membangun Bait Suci pertama di Yerusalem? (1 Raja-raja 6:1)",
        "answers": [
            "Salomo",
            "Daud",
            "Zerubabel",
            "Hiram"
        ],
        "correct": "Salomo",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang melahirkan anak kembar Esau dan Yakub? (Kejadian 25:24)",
        "answers": [
            "Ribka",
            "Sara",
            "Hana",
            "Rut"
        ],
        "correct": "Ribka",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    }
    ,
    {
        "question": "Apakah nama anak perempuan Yeftha yang dikurbankan sebagai korban bakaran? (Hakim-hakim 11:29-40)",
        "answers": [
            "Maria",
            "Tamar",
            "Lea",
            "Havila"
        ],
        "correct": "Havila",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah nama pahlawan yang menangkap singa dengan tangannya sendiri? (1 Samuel 17:34)",
        "answers": [
            "Daud",
            "Gideon",
            "Yosua",
            "Dian"
        ],
        "correct": "Daud",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapa nama gembala yang menerima janji Allah bahwa keturunannya akan menjadi raja selamanya? (Kejadian 17:19)",
        "answers": [
            "Daud",
            "Musa",
            "Abraham",
            "Yakub"
        ],
        "correct": "Abraham",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah nama pemilik tanah yang memberikan kuburan untuk Yesus setelah Ia disalibkan? (Matius 27:57)",
        "answers": [
            "Yosef dari Arimatea",
            "Nikodemus",
            "Yusuf",
            "Barabas"
        ],
        "correct": "Yosef dari Arimatea",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Apakah nama malaikat yang memberitakan kepada Maria bahwa Ia akan melahirkan Yesus? (Lukas 1:26)",
        "answers": [
            "Mikhael",
            "Gabriel",
            "Rafael",
            "Uriel"
        ],
        "correct": "Gabriel",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah penulis dari Kitab Kejadian?",
        "answers": [
            "Daud",
            "Adam",
            "Musa",
            "Salomo"
        ],
        "correct": "Musa",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa kitab dalam Perjanjian Baru?",
        "answers": [
            "30",
            "27",
            "40",
            "20"
        ],
        "correct": "27",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang memimpin umat Israel keluar dari perbudakan di Mesir?",
        "answers": [
            "Musa",
            "Nuh",
            "Abraham",
            "Yusuf"
        ],
        "correct": "Musa",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa kali Yesus jatuh saat membawa salib-Nya?",
        "answers": [
            "Satu kali",
            "Dua kali",
            "Tiga kali",
            "Empat kali"
        ],
        "correct": "Tiga kali",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Apa yang terjadi saat Yesus mati di kayu salib?",
        "answers": [
            "Gempa bumi",
            "Badai petir",
            "Hujan lebat",
            "Panas terik"
        ],
        "correct": "Gempa bumi",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    }
    ,

    {
        "question": "Siapakah nama pahlawan yang memukul ribuan orang dengan tulang keledai?",
        "answers": [
            "Simson",
            "Gideon",
            "Daud",
            "Yosua"
        ],
        "correct": "Simson",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Apakah nama perempuan yang mendatangi Yesus dan memohon agar anaknya disembuhkan?",
        "answers": [
            "Maria Magdalena",
            "Maria ibu Yesus",
            "Salome",
            "Perempuan Kanaan"
        ],
        "correct": "Perempuan Kanaan",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa banyak orang yang bisa makan dari 5 roti dan 2 ikan?",
        "answers": [
            "1000",
            "5000",
            "7000",
            "10000"
        ],
        "correct": "5000",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah nama pengkhianat yang menghianati Yesus dengan ciuman?",
        "answers": [
            "Yudas Iskariot",
            "Yohanes",
            "Petrus",
            "Yakobus"
        ],
        "correct": "Yudas Iskariot",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapa nama raja yang menerima surat yang isinya meminta izin untuk membangun kembali Yerusalem?",
        "answers": [
            "Darius",
            "Koresy",
            "Ahasyweros",
            "Artahsasta"
        ],
        "correct": "Artahsasta",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah nama pemimpin yang dibunuh oleh Yael dengan menancapkan patok di kepalanya?",
        "answers": [
            "Debora",
            "Yael",
            "Yaela",
            "Sisera"
        ],
        "correct": "Sisera",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa banyak hari Yesus berpuasa di padang gurun sebelum Ia mulai pelayanannya?",
        "answers": [
            "20",
            "30",
            "40",
            "50"
        ],
        "correct": "40",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa banyak kitab Injil dalam Alkitab?",
        "answers": [
            "3",
            "4",
            "5",
            "6"
        ],
        "correct": "4",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah nama pemimpin yang dipilih Tuhan untuk menjadi raja berikutnya?",
        "answers": [
            "Daud",
            "Samuel",
            "Saul",
            "Yonatan"
        ],
        "correct": "Daud",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Apakah nama nabi yang dimakan oleh ikan besar selama tiga hari tiga malam?",
        "answers": [
            "Mikha",
            "Hosea",
            "Yunus",
            "Amos"
        ],
        "correct": "Yunus",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    }
    ,
    {
        "question": "Siapakah yang memimpin umat Israel melewati Laut Merah? (Keluaran 14:21)",
        "answers": [
            "Musa",
            "Daud",
            "Ibrahim",
            "Noah"
        ],
        "correct": "Musa",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah nabi yang berinteraksi dengan seekor keledai berbicara? (Bilangan 22:28)",
        "answers": [
            "Yeremia",
            "Bileam",
            "Yesaya",
            "Hosea"
        ],
        "correct": "Bileam",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Dalam Perjanjian Baru, siapakah yang mengkhianati Yesus? (Markus 14:10)",
        "answers": [
            "Petrus",
            "Yudas Iskariot",
            "Yohanes",
            "Matius"
        ],
        "correct": "Yudas Iskariot",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Kota manakah tempat Yesus lahir? (Lukas 2:4)",
        "answers": [
            "Yerusalem",
            "Betlehem",
            "Nazaret",
            "Yeriko"
        ],
        "correct": "Betlehem",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Berapa jumlah murid yang dipilih oleh Yesus? (Matius 10:1)",
        "answers": [
            "12",
            "7",
            "10",
            "40"
        ],
        "correct": "12",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Pada hari ke berapa Tuhan menciptakan manusia? (Kejadian 1:27)",
        "answers": [
            "Hari ke-6",
            "Hari ke-7",
            "Hari ke-5",
            "Hari ke-4"
        ],
        "correct": "Hari ke-6",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang menggantikan Musa sebagai pemimpin umat Israel? (Yosua 1:2)",
        "answers": [
            "Yosua",
            "Samuel",
            "Daud",
            "Saul"
        ],
        "correct": "Yosua",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang membangun bahtera untuk menyelamatkan keluarganya dari banjir besar? (Kejadian 6:14)",
        "answers": [
            "Nuh",
            "Abraham",
            "Isaak",
            "Yakub"
        ],
        "correct": "Nuh",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang menjadi raja setelah Raja Saul? (1 Samuel 16:13)",
        "answers": [
            "Daud",
            "Salomo",
            "Rehabeam",
            "Yosia"
        ],
        "correct": "Daud",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    },
    {
        "question": "Siapakah yang menjadi raja setelah Raja Daud? (1 Raja-raja 1:30)",
        "answers": [
            "Salomo",
            "Rehabeam",
            "Asa",
            "Yosia"
        ],
        "correct": "Salomo",
        "category": "Nama & Tempat",
        "type": "multiple",
        "difficulty": "easy"
    }
]